
\subsubsection{Benutzerschnittstellen}
% Specify the logical characteristics of each interface between the software product and its users (e.g., required screen formats, report layouts, menu structures, or function keys). \\[-0.3cm]

% \noindent Specify all the aspects of optimizing the interface with the person who must use the system (e.g., required functionality to provide long or short error messages). This could be a list of do’s and don’ts describing how the system will appear to the user.

Dem Nutzer (z.B.: Labortechniker, Hardware-Tester) werden folgende Schnittstellen zur Verfügung gestellt:
\begin{itemize}
  \item Um den DPG konfigurieren und verwenden zu können, wird eine
    Applikationsbibliothek bereitgestellt.
    Diese Bibliothek bietet eine API in C++, sowie Python an.
    Die python Schnittstelle kann mit jedem
    Python-Skript-Interpreter verwendet werden und stellt die selben Funktionen, wie
    die C++ Schnittstelle zur Verfügung.
    \item Das System wird von außen mit Strom versorgt. Diese Versorgung erfolgt über ein Netzteil mit einen AC-Input von 100-240V, 1.0A und 50-60Hz
    und einem DC-Output von 12.0V, 2.0A und 24.0W.
    \item Um die Hardware des DPGs zu aktivieren, muss der rote Taster auf dem Gehäuse gedrückt werden. Erst dann ist der DPG mit Strom versorgt.
    \item Um eine Verbindung zwischen dem DPG und der zu testenden Platine bzw. Hardware-Einheit herzustellen können herkömmliche
    Jumper-Wire-Kabel (z.B.: Female to Male) verwendet werden. Bei der Auswahl der Kabel muss darauf geachtet werden, dass alle die gleiche Länge
    haben. Sollten mehrere nebeneinander sein (ähnlich zu einem Flachbandkabel)
    muss die GND-Leitung in der Mitte sein.
    Außerdem muss die gesamte Leitungslänge bei höheren Frequenzen kurz sein, um
    die Signalqualität zu erhalten.
\end{itemize}